做期權嘅人，最後有幾個會留低？已經成為習慣嘅你地，講吓點走過來？

好多年前已經見過有“期權”呢樣嘢，又勒束式，又馬式，睇唔明，無深究。

2017年年尾，開始睇討論區，又睇書，同時開始實踐。蝕。

2018年，睇書，實踐，成年其實亂撞，係有用書嘅策略，不過都係亂開，撞彩，腳軟，失魂。

簡單計打和點，開倉，自由發揮。蝕。

2019年，年中睇咗本書，好清楚解釋每一個希臘字母嘅變動，不同字母之間嘅關係，開始每日記低各個字母嘅變化。有套策略多次賺錢。不過後來又有難題。咁就改為簡單啲，一套debit spread, 但同大市抝頸，升市做傻淡，九至十二月慘敗。大蝕。

2020年，頭三個月波幅大，有錢賺，之後諗住我有技術，可以「救倉」，我要死都救翻生。但越救越死。

六月，我開po話兩年半讀咗三個master degree, 係，係三個master degree嘅學費.

7月 8月，反省咗幾個星期，小錢用新方法試，然後重新上路。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就快三年，master都讀咗三個，有學到乜嘢？有，好多：

※等待，過去真係冇倉就身痕，日日覺得有機會，期權嘛，靜咪沽囉，郁咪買囉，實有機會㗎。其實機會唔係咁多，要等。

※淡定，唔可以俾市況牽制，唔可以因為蝕緊而心急亂做，要俾時間自己諗，以靜制動。

※自知，期權百變，但人唔識百變，一套策略，應該用最直接方法止蝕，唔應該拖拉。

※風險，就算諗唔掂止蝕位，都要止蝕，例如每個交易嘅損失不可多於總投入2％。

※無我，自己諗乜唔重要，重要係市場走向。唔好拗。

※市況，唔係去預測，只係大概要知係上緊，落緊，牛皮，啱位至開。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

唔知而家咁多人做期權，有幾多人玩到超過兩年呢？

而家心態真係唔同咗。冇咁心急，冷靜咗，真係一個一個階段唔同。

點救倉,咩技術都係假,以前玩動作覺得唔公平,去左學OPTION,覺得公平D,又有得SHORT又可以LONG,又有曬策略,諗住冇死,點知都係損曬手,最後得出道理係,咩技術都係假,睇錯邊都係要死,啱邊既,合埋眼都賺錢

唔貪心應該無咩事

咁點可以睇啱邊？

知道既一早發左

Ching 有無期權書推介
中英皆可

如果每個月蝕嘅操作多過賺嘅，長期就蝕好多。

正股先啦 未學基本功就搞咁多花巧野

普通散戶無內幕只可以用黎對沖/細注玩，炒期最後一定係輸

輸爆

又講期權？
心路歷程如下：

初頭唔係想做long, 靜係想上下都short ， 等蟹貨變成活水， 後來發現這不實際， 因為short put 深入價內有排救， short call 放左揼春到爆。

後來都係睇市場做野， 止蝕恨左， 膽大左， 願意做d 深入價內既short, P&L 慢慢改善。

溝貨都做多左， 資本控制tight 左， 慢慢一級級P&L 做得愈來愈好， 可以幫蟹貨解套。

資金流健康左， 出手少左， 但每次注碼大左。
個人開始麻木左， 就算三月同近期跌市都係望一望圖， 無野做， 熄機， 上黎吹水。 有野做， 照比例計， 公式執行， 生活愈來愈乏味。

今日，又有堆期權回來， 有部分是被執行的sc, 未需要被行使既sp, 資金回來， 預正跌市之後， 但未有訊號， 揸住先。以前可能會心急sp, 而家就等， 有機會就落盤， 無機會就上黎吹水， 一字記之曰： 悶。

睇錯邊就打，岩邊就死追。

無架， 事後話你知

我期權主要拎黎對沖ja
淨賭好快收皮

Only 做covered short call 是不是冇咁大風險

講期權招式， 又咩馬又咩束， 我完全唔識。 我有睇過佢地setup， 明個原理， 但真係唔會點應用， 我太笨， 多數short call / put 簡時間同價位都夠煩， 無心力搞咁多野， 最多加張long 做對沖。

暫時還好， 既然賺到錢我就唔搞咁多野， 又煩又賺唔到錢， 為咩？

Covered 為唯一既風險就係無左段升幅

初階

McMillan on Options by Lawrence G. McMillan

Options as a Strategic Investment by Lawrence G. McMillan

Option Volatility & Pricing by Sheldon Natenberg

進階

Trading Options as a Professional: Techniques for Market Makers and Experienced Traders by James Bittman

學術級

Dynamic Hedging: Managing Vanilla and Exotic Options by Nassim Nicholas Taleb

同樓主一樣 不過我正正就係3月個熔斷市開始接觸期權 當時真係比個氣氛搞到以為買put必贏
..... 結果唔洗講都知係4~6月個龍市變曬牆紙了 輸左三萬幾鎂

跟住反思返真係覺得自己玩既策略同賭徒無分別 一廂情願覺得個市會跌係度做硬淡

不過後尾真係好戲劇性遇到南華老仙咁
比一位lihkg jai既真倉post打救左我重回正軌 開始跟順勢投資策略 同埋睇左好多本書修正心態 訂立規矩

有時真係唔輸錢都唔會去認真對待同學習投資
呢次自己倉位大股災之後真係無再掂短期option 只會預留10%倉位玩leaps
做足功課好有信心先會玩而且唔會遠價 反而開始覺得應該以入價/期貨既概念去玩
宜家奇蹟般地用正股同leaps用修復返三萬失地 呢一年對我黎講真係好電視劇咁

正股我識。先至去進階

唔知你有冇印象我之前回應過你
其實你無論用咩方法，無論學幾多野，最後一定係輸錢。因為期權唔係zero-sum game咁簡單，而係negative-sum game仲要係負到嚇死你既回報。

無論做long定做short，以年計一定係negative expected value。就算係期權莊家，一年可能都係得幾十%回報

乖乖地買正股啦，鳩買巴郡一定跑贏你日炒夜炒。

放棄咗？

今日都玩期指當出糧，一個月賺25-30k

當人人睇淡時， 你不做好， 也不要埋堆。

埋堆多數都錯/ 尾水， 做投資最好行得比人前，
一係埋堆要知勢； 如果你係先知先覺就知就幾時散水； 如果你好似我咁後知後覺， 人地堆埋去你先收到料 / 有意式就知唔好搞住。

師兄賺到悶。可以發展多啲興趣，冇咁枯燥。

我就係想大家講下心路歴程，操作唔係一時三刻學識，不過世人好多誤解，我想大家睇吓唔同人嘅經歷，點解覺得可行，又係唔係個個都啱做。

樓主 無招勝有招呀ok?

如果一套方法用得熟，一套就夠

初頭你見既係技術， 睇到既咩招式咩野勁。
之後你見到既係市場， 咩市就用咩招。
最後你係見自己，你個倉有幾多資產， 你承受幾多風險， 你識用咩招。

我未知有幾多階段， 但我係技術、 市場、 自己中游走。 每次都係問尼三個問題：
而家咩市？
用咩方法？
放幾多注碼？

尼三個問題看似簡單， 實際你要答得好唔易。
咩市？ 你睇咩時間段， 睇緊咩風險？ 有咩野十扑自己睇法？ 會唔會睇錯？ 睇錯會走既可能性？
方法？ 你識用咩招？ 有咩招可以用？ 有咩招應該用？ 你點解用尼招唔用另一招？
注碼？ 點解要選尼個標的？ 點解唔選另一個標的？ 注碼Max loss 幾大？ Max profit 幾高？ 制唔制得過？ 有沒有其他選擇？

好多問題問， 答案好多時都係「不了」。 很多既「不」 很少既「得」。
到頭來要自己有信心， 做得舒服， 同埋值博先係重點。

豬左兩萬鎂

已放棄期權

算係難得嘅機緣，唔同市況玩法唔同，一路做，每個月都有領悟。
師兄要有自己嘅一套，學識先係自己嘅。

唔係賺到悶， 係本身期權就係悶

啱喇，就請你講吓負和呢個概念嘅出處。我自己睇唔係，好幾位做開嘅巴打都覺得唔係。

Long?

期權唔一定日炒夜炒

睇連登可以預知未來，巴打試吓

利申： 玩左十幾年， 希臘字母識晒程度

結論：
1.識多左唔會幫你贏， 但係唔識就一定輸。
2.老散玩得太複雜一定唔夠大行玩， 淨係人地落單可以落一套， 你要2邊逐隻腳落已經唔夠人玩。
3.鈍劍無鋒， 大巧不工， 最後輸贏都係睇你睇市準唔準。

連登反向操作幾好

都唔執著乜嘢招喇，都係用返簡單嘢，short put接貨，跟勢。將一兩招練熟

靜係short put 咩價位咩年期都夠你玩

師兄呢幾樣我都領會到，我地返工偷偷玩，落咗半套俾人叫出去真係仆街。次次要好快手，一分鐘平晒開晒

覺得做呢啲冇前途。或者覺得呃人放棄咗嘅巴打都可以講吓

就憑你用「覺得」呢個字我都好肯定你同「做開既巴打」一定係輸足一世永不翻身

肛交所有得賣期權數據，你可以買來做backtest

你唔去backtest一個strategy，單憑「覺得」去做trade表面上你又用技術分析又睇圖又講形態，再學哂期權策略，好似好撚pro咁。但你唔知做backtest又無計expected value

實際上你同澳門賭百家樂賭上腦既廢老賭徒無分別，日日講咩單跳雙跳，和之後開對子，乜路物路，但現實就係賭咁耐輸咁耐，講就威，賭就輸，注定輸身家收場

有樣野又分享下， 我個倉係無取態既倉。
咩意思尼， 對於我黎睇， 短倉係一個市場
平常器， 當你走向一邊極端， 另一邊就扯番轉你，
所以我雖然有取向， 但係我兩邊都有做， 只係做既時機唔同。 當側埋一邊我就做相對動作balance。

具體：
個市不停插， 插到某個位有機會見底， 跌得太開我會放Sp, 放唔同年期唔同注碼， 好啦， 未必準架嘛， 佢停一停再跌點算？ 收左d 高風險， 再放遠d ， 無理由無止境跌， 尼個係注碼控制。

到跌定左， 慢慢磨或回升， 就睇時機收網， 如果上得太顛就如上咁放Sc 。 有時我同一個標的會同時持有sp + sc.

就係咁？
你唔相信有啲行業就係純粹做期權搵錢？
咁好啦，我都配合正股做，甚至係正股嘅「代理」，咁應該唔死得晒。執返啲

玩正股算啦

我back test 過有個屈機既策略， 95% 勝率🤭

唔洗咁複雜，好簡單地諗，假設你day 1 將炒期權筆本金all in 巴郡，今日你個期權倉跑唔唔得贏巴郡？（或者2800？）

跑得贏你咪威囉，跑輸的話咁你就收皮啦。

投資唔係鬥氣鬥面子，你拗贏我無用，拗贏我唔會令你多左錢。現實你就係賭咁耐輸足咁耐。幾個月前我提過你，今日再次提醒你，你係要唔聽，係要繼續輸錢的話無人阻你

咁你又憑乜野話係 negative sum game?
一個揸一個沽， 實有一邊贏架喎。 除非你話俾港交所/股票行賺左200佣所以係負數咁我都無野講， 如果唔係點會negative sum ？

最尾一句我接受，可能係一路輸。

不過前面就反問你，有乜把握搵到巴郡？咁人人都買中巴郡咁勁？冇其他股票嘅？

有不快經歷？

講一個trade無用，正如你搵兩個acc，一邊long一邊short同一樣野，表面上總有一邊贏。

但當你做一百或者幾百個trade,計埋bid ask spread，兩個acc一定（100% 絕對）係輸到仆街。

你可以繼續用「覺得」「好似係」「應該係」既思維炒期權，我可能你做十零廿個trade會賺錢，但當你長期做落去，做幾百個trade的話，我保證你一定輸到仆街

洗乜搵？brkb voo qqq spy 2800呢類野長期都有人講有人買，只係大部份人都好似你咁極重賭性姐

no.我有正股。2800揸咗好多年，係2018年放咗。唔一定係賭性重。

輸左咁多學人講心得
戒賭啦

你講個D叫輸差價， 唔係叫negative sum game.呀懵撚
輸差價係10個， 或者100個參與者都輸， 但係最尾一定會有一個人贏， 個個可能係開價個莊， 或者係其他人， 但係一定有人贏。
negative sum game 係所有人， 包括莊， 投資者， 炒家個個都輸， 完全無人贏

股票先會係 +ve / -ve game ，因為大家輸贏係睇股價
期貨/對賭一定係 zero sum game（唔計transaction cost）

咁簡單？我唔排除bid ask price影響大，但呢樣唔係賭波抽水原理。

期權賺錢，因為佢係股票嘅衍生品，你咁會易明啲

未爆倉好少事jee, 加油

我冇 我由一開始炒股都係玩正股

見過人爆？
唔相信分注，風險控制？

輸先至有心得，事實上少年股神就冇心得。

我曾經係CFA FRM CAIA Charterholder，現時轉左行所以無再比會費
我去大學教Master of Finance都得，點會唔明

我有信心我喺贏嗰邊，因為今年連登一個接一個潮流，我諗，企佢對家實贏。

ic.大學教授都係幫發行商整啲搵笨窩輪 ，用期權嘅公式控制輪價，嗰啲就實贏散戶喇。因為控制咗開價。

總有人玩 naked short put / iron condor + 大槓桿爆倉, 冇乜出奇.

所以要學，有人爆廠同該資產類別/工具可唔可行無關。

位巴打只做美股
但如果你將佢果套落港股堆仙毫
你會死無葬身之地,真心.
呢點可能係市場關係,事關香港確實太垃圾
但垃圾極都仲可以即時操作,隔個海係有風險係度的
特別all in派既我,唔做得隔晚操作

有冇早排long otm call 科技股期權賺好多嘅巴打分享吓？

仙毫唔怕太飄忽？暴升暴跌太利害？

原來ching bb仔未學爬先學行?
甚至行路都唔會仆街,一黎料就係咁行?
失敬失敬
真心佩服

1M cash 點in仙毫?

仲有向下炒呢? 合供呢?
根本就唔係正氣

玩greeks玩到出神入化都好，個重點係個標的物，唔係greeks, 唔係delta, 唔係theta

拎戒錢黎同行路比

賭

試過賭，同市場對賭，我話跌，佢再升我加注買跌，前後三大注。輸到自己都驚。所以從此不再賭。
搵啲實力股低位short put下，同埋長期long call投資下。

即係冇玩仙股？等我仲想問下心得添。我覺得港股都唔係咁流，係美股近年拋離恆指。我都做開港股，原理一樣，錢唔多，先做住港股，美股相對昂貴，有好機會再入。

財技又係另一個專題了。我唔掂呢啲，多數玩藍籌，衰咗都多人陪

我想問有乜野係必贏?
人生都只係一場賭博,依你所講.
你確定到你未來一切?包括幾時病幾時死幾時升職娶老婆離婚?
大個仔啦,冇野係100%
所以要定義乜野係賭.
賭博（英语: gambling）是一種利用有價之物，來競爭輸贏的遊戲，是人類的一種娛樂方式。 任何賭博在不同的文化和歷史背景有不同的意義。 目前，在西方社會中，它有一個經濟的定義，是指「對一個事件與不確定的結果，下注錢或具物質價值的東西，其主要目的為贏取金錢或物質價值」。
而價值亦都有分有形同無形.例如婚姻,結婚都係一場賭博.
人生同樣係一場賭博,未知你認唔認同?只係時間值上面係長時間直至死亡一刻.

你話要選中增長股？

本身greek係計算同正股嘅比率，例如對沖下跌嘅正股，用幾多手期權呢？

後來啲人玩得精專，獨立將greek攞出嚟玩都係一條財路。

每一個靠炒股搵到食既一定接觸過仙毫.基本上係一個上堂指標.
不過我就勸你遠離呢D刀仔鋸大樹既心態,免得做人點心

認真撚

除左笑你弱智都唔知講咩好

咁大個題目？
不確定係人生現實，講起呢樣，黑天鵝作者Taleb寫過一本書講機會率與現實世界，Fooled by randomness, 幾有啟發性。

仲有
抄野唔該抄返繁體

唔好轉移視線
你理得我抄咩體
答中心思想既問題先啦

傻鳩答唔到就避戰
醜撚到

而事實係世間萬身一切種種都係一理通百理明,有因有果
硬要用四字去總結
我會用
起承轉合

外匯 黃金 期貨 股票 乜都好
你自己一邊long 一邊short 100次 緊係會輸錢啦
咁就係negative sum

你返大學教書實無問題

你用下腦諗清楚自己講緊乜先啦

香港真係好多你呢種人，識小小就以為自己好醒，走去挑戰相關範疇既專家同班廢老無分別，正如成班唔識字既廢老廢中成日鍾意批評班高學歷既人

衍生工具好多方面都唔係賭，

睇準太多人羊群心態而嘗試做對家，唔係賭。

如果股票跌得太勁跌出價值而long call, 唔係賭。

買正股驚跌做對沖，唔係賭。

short put收人保險費，到價買入優質股，唔係賭。

除非話明自己係賭，合埋眼衝呀！就係賭

你之前用百家樂同股市比較我覺得有問題。你係咪計數嘅專家不過喺個塔度住？

果位傻鳩既意思輸咁多=賭=仲夠膽發表意見
我呢7年輸300K未到今日又係贏返600K,淨贏緊300K
先叫開始識玩
而家只玩正股以前有掂仙毫,大跌市先沽空期指
佢果種想一步登天既心態,先係賭仔性格
炒股呢門手藝玩到你60歲,甚至70歲都仲撚我

唔駛講咁多
大家都有其理論
講股資,賺蝕緊(埋單數)就得
前排美股低位大升市,有巴打option call,幾皮變一球, 到最後未又係輸返哂
剎那光輝唔係永恆
但做到永恆既,先係搵到食既入場卷
你唔需要100%勝率,只要贏多輸少就得.

從自身經歷出發，會發現好多人需要交學費，個教育市場好大，我交咗幾十萬。近日亦有不少師兄弟交咗，咁你地話係咪好有機會呢？

每年都有新人上場，都有人想一朝發達，學brian差話齋，網上教育係九千幾億美金嘅市場。我想每個月執幾千鎂，應該唔係發夢吖？

唔係用百家樂同股市比較，只係話你果種買法同澳門班賭徒無分別你以為自己做緊分析，實情只係鳩估

Long 末日期權 ， 1-2 weeks到期個d

一開始輕鬆執幾萬 以為自己係股神

有期權既地方就有中年巴
又係我新手問題兒童
巴打想問你如果本身已經想入一隻股,會唔會用short put黎做，short價外或價平賺埋時間值。
或者如果睇佢會慢升,同時唔介意貴少少既價接貨,會唔會做short put itm，升唔穿入又ok，升穿哂就賺期權金

等真係最緊要

期權就好似打poker咁，係或然率的遊戲
無把握就唔好做
千期唔好諗住當高息存款

我喺度，個po我開㗎嘛。因為我真係好有興趣。
itm少啲，itm同現價買差唔多，想入不如直接入。早排想入，買咗leap,就唔會錯失低位買貨機會。
sp我會做價外，打和點比現價低，唔跌就收錢，跌嘅唔怕入貨。咁真係低位入貨。

真心，輸就係輸，蝕就係蝕，唔好再講交學費
自欺欺人，只會令自己再輸落去

投資／投機當然要學，但當你期權長期輸錢就應該轉場喇，磨爛蓆會有好結果咩？

除非你玩期權只係為興趣，輸錢唔志在

我認為係估唔到，分析只係唔好大錯，例如太貴至買，先排實例係超高價long call tsla, 你知道結果就係輸番。

無留意到你個名有黃色 期權新手既我都好有興趣所以又要比我問問題了
我都係咁諗，做sp價外當set買入位同時賺時間 naked short put 成日比人吹奏到好危險 無限輸呀 好危險架... 但我覺得naked short put比你set低位入貨幾好用。

但我前排見到有人話如果預隻股慢牛慢升，可以short put價內遠期，唔記得原因係話時間值仲貴過慢牛定話反正會升穿中間又可以落注lp鎖利，篇野搵唔番。

識期權靈活好多，值得學不過唔知啱唔啱你。

你都仲係未明你係無方法預測任何野既道理仲係到以為自己有能力估到平貴真係祝你好運

有錢接就唔係naked啦。

呢個方法冇研究過。

吓。咁嗰啲大學基金，股票基金點投資？短線搵唔到，長線都搵到啩？

我以為只開short put就叫naked sp

咁錯咗唔再犯同一錯誤，咪學咗囉。不過要落場至學到，冇免費

先睇書，講唔得晒咁多

基金只係跟大市買指數
例如跟sp500 nasdaq 恒指 日經 歐洲三大指數
再唔係就做定期，買債券，買黃金

其實你明知買巴郡長線實贏，但你忍唔住手要賭
你肯收手，將果幾十萬按金拎去買reits買巴郡買qqq
長線一定贏
你心入面好清楚但你自己選擇做賭仔

爛賭就爛賭啦你，輸就係輸，乜撚野叫「交學費」？

你可能真係住喺塔度，搵日去探你

做咩突然變罵戰？

唔會，無論人講乜，我都會回答有意思嘅答案。

其實無咩好嘈， 有人仲意長揸指數， 有人仲意用期權生現金流， 有人仲意用期指短炒玩爆發， 尼個世界咩style 都可以搵到錢， 最緊要岩自己用， 自己玩得舒服， 最緊要， 埋單搵到錢就happy。

我唔認為期權係唯一選擇， 最緊要自己戶口自己睇，大家成年人， 贏輸自己接受， 唔使同人嘈 / 厄自己。

估完又點？ 估價只係用舊歷史去猜想未來。

其實有點誤導， SC 先會輸無限， SP 輸幾多有數得計， 雖然咁講， 但真係可以令你輸到破產。

講就咁講 但實際上跌咁多都一早走左同埋真係drop to zero咩

有時唔比你走

你講呢種懶係政治正確既說話完全無意思
正如我話人人平等，做人要博愛忠誠，講出來好好聽，但實情係呀點？人唔笑狗都吠啦on9

期權係一門science，唔係art，所有野都可以用數據backtest同有expected value。

正如賭百家樂賭大細咁，明明點計都係負數expected
value，但總有你呢類on9仔以為有路捉，以為世界上有賭神

巴打你交咗咁多年學費，咁多錢，點解到而家都仲交緊？ 阿寶：人類總是重複犯錯

你仲玩期權嘅原因係咩？為賺錢？ 為興趣？定為咗追番輸咗嘅錢？

當然如果巴打係大把錢唔怕輸就無所謂，如果輸錢會影響生活嘅就放手巴喇

姐係停牌或大裂口？不過我覺得股票期權最多高位接貨可以慢慢坐，無平時睇開d文講到輸到咁誇張做short一輸就出事

淨係leap call qqq 都賺到你笑

呢個世界總有班人想要主觀咁分析客觀事物嘅
冇呢班人
其他人點賺錢?

新手老手都好
Long Call, long put 玩唔掂，唔建議你地玩short side，兩邊都知進退有成績先諗複合策略。係咁。

賭大細expected value 係正， 不過果個係莊。

我唔明點解一方面你就話期權係science, 一方面就話我地係以為有路捉。
如果係science, 應該所有野係repeatable, 可以不停發生， 可以連續性咁輸輸到破產， 尼個就係條路。
如果尼個方法係連續輸既， 你反轉做， 係唔係連續win?

當然， 你可以話， 你輸曬交易成本啦， 咁係， 尼個game 最大winner 係抽水果個， 無論你賺定蝕你都要被抽水， 但我唔明點解一個science 你會搵唔到ev 值係正數既玩法。

我話個秘密你知， 高位接貨慢慢坐， 足以令你好慘， 千奇唔好！ 輸就打！

樓主，如果你真係對期權情有獨鍾，你可參考一下
Stock Market Wizards
By Jack D. Schwager
呢本書
裡面有個叫 Mark D. Cook

睇緊呀。好睇。就係trader讀物。

經典野wo

你講咁耐即係你backtest咗有數計啦，我就亂估，你唔係喇啩？個science點至賺錢先？唔好話做交易所收佣呀

呢個系列嗰啲個個都堅料，好過花咁多錢睇人吹水
先揀好啱自己嘅style最實際

事實咪就係無方法搵到正EV

話埋比你聽，其實長期做short side係微微正EV，但講緊係要忍受其高波幅去換唔夠10%既annual expected return例如你拎100萬做本炒三四年年，中間可能要經歷輸到得返50-60萬，幾年年後先贏得十零廿萬

玩末日期權真係要好準
行使又要準
方向又要準
波幅又要準
呢幾個月朱到pk

冇聽過有人玩末日期權發達

末日期權唔可以成日玩架.

唔係想發達，係想碌大個本

我啱啱有話想說。
如果一個人放棄一啲項目，專注另一啲，有佢原因。
好多年前賭過下馬仔，好快發現馬仔搵笨，冇大注過。
賭波，都發現搵笨，一兩百玩下。而家極少買。
窩輪牛熊，少買，都發現搵笨，冇再掂。
正股，初頭冇乜方向，試好多方法，後來集中幾隻，跟經濟走，輸過，賺返凸好多，所有經驗同理論都指向有跡可尋。
到期權，越研究越覺得有得做，問題係識唔識，所以即使要蝕錢，都繼續。
我點知會學到？可能得個吉啊。因為回顧過去三年，我不斷改進，技術上，心態上，睇市場方向，一路改善。

所以認為會有成果。而家開始接近。

每種方法都要先研究岩用既環境，要知道自己係咩環境。
有d 方法幾年先用一次，有d 就可以用多d 。

當你以為搵到聖杯，個市場又打你一野XD.

自己玩得多都識得點樣減低風險，不過衰貪心

好多人玩末日call日日賺

係咩驅使你正股賺到錢，但都要去玩期權蝕錢

樓主蝕左咁耐都重有錢玩，做盛行?

IB落單唔係可以成套落咩？

利申：只係試過逐隻腳落

做long 多定short 多

好似可以，但係唔肯定，因為我都已經好少咁落盤。

同埋大部分其他行都無。

Option trader > strategy builder 入面可以

打咗幾百嘢。而家打都唔亂。最多縮埋觀望，再觀望。

因為正股都會有熊市，今次美股係好唔正常。
為咗應付熊市，需要全方位策略。
仲有，近年做咗份工好廢嘅，出去驚搵唔到工，之前做嘅又太辛苦，人老頂唔順，想搵其他出路。

你學識熊市之前走咪得 易過期權賺錢

蝕咗投入資金30％，停咗認真諗，細注繼續試。

上個循環至2018股票搵到啲，攞住嚟用，所以唔會太肉痛。

心裡偏向long, 其實兩樣都有

咁可能兩三年要等，我心急。

我都係， 所以好多時上黎吹水

市場最愛打心急人

喺股票嚟講，搵到長線低位好似而家，重注扑落去，一兩年搵幾十萬唔難。

咁所以你咪蝕錢

人哋輸咗咁多年你仲問人

你咁講就唔啱喇。我識理論不過操作差。書就係嗰幾本，冇老點人，做唔做到唔止睇書。
同埋瀨得多都係經驗，真㗎。

2008年前，我等大市跌等咗幾年，好有耐性，不過後來發現期權，覺得如果可以跌市賺錢，點都好過等幾年。而家發現其實都係要等，等個極端位出現。

股票都可以跌市賺錢，沽空咪得

讀緊社畜，負債累累，唔計負債可以投入既資金唔過10萬，都唔知買咩好，已經買左一堆美股既消費股同放租股。

有個point可以學，以前只睇長線，認為大熊市跌兩年咪食谷種？睇咗師兄嘅玩法，諗到熊市中都有反彈，short put咗都有機高位出貨，又學到嘢。

有人識睇岩邊，菲比斯都黎求佢指點啦

蝕到仆街既進階，搞咁多野把撚

眾人皆醉，係得你岩

估唔到咁都可以有人引戰
我就用起家果招同你做個Backtest 玩下

無乜特別, 只係係人都識既Put Spread
最重要都係揀Underlying
美國個市長牛就梗係一路做+ve Delta Trade
有人鐘意玩Call 有人鐘意賣Put
各取所需

留意返個Backtest 已經包埋今年3月
期權呢樣野係雙面刃
識用咪如魚得水
唔識用就玩火自焚

真，但成日問自己，想悶住賺定好刺激咁輸
繼續悶

穩定每個月賺400USD左右最多都係2000USD

利申玩左四五年

真，橋唔怕舊，最緊要受

愈複雜愈難駕馭
一要搬倉救倉就好易自亂陣腳

我玩到宜家都係鐘意用返簡單既招式
睇返Trade Log 來來去去都係果一兩招搵得最多錢

認真
悶住賺
唔好睇人地既Gain Porn / Loss Porn 睇到心郁郁想過手癮
最多咪平時無得同老婆/朋友哂命話一晚賺幾皮鎂
開始搵到錢先發覺最唔需要既就係要同身邊人去認叻話自己搵幾多
對自我認同感又有另一番認識

有錢 short put 有貨 short call 呢句已經夠用

想問下呢個back test 係淨做指數期權？
OT巴有無選股心得
純粹問 唔係挑骨頭 我真係好多問題 問到OT巴可能都開始認得我個名

正股冇蝕仆街。正股睇長線易啲。

Post 漏左

long 一向都係輸多, short 既目標只係賺少少好難輸

唔完全冇得睇。菲比斯捉咗幾十年，不過好少呢啲機會，佢地搵位攞好盡，真係08呢啲至出手，普通濕碎交易講都無謂。

[/member][/member]

咁點解唔問識理論有輕驗又贏的人

成財論英雄，照下塊鏡，打少d飛機啦

期權本身就係自己砌唔同組合，配合股票走勢，鍾意做長升又得，長跌又得，唔升唔跌又得。

我就係唔想大家咁多誤解，覺得一定賺，一定蝕，全部只係操作問題。

巴打係點樣開始入手

無問題

討論區冇權威。有人樣樣識但唔出聲，有人識部分好肯講，有人唔識死撐。
我起碼講得都係知無不言，唔係高手，不過識多過好多人。鏡就成日照，呢樣都唔係個個肯做。

你邊度聽番黎？

先雞仔注sp, 試幾野執幾十蚊， 試下比人打到入曬價， 試下救倉。 試到咁上下會試到：
1. 方向岩， 幅度細
2. 方向岩， 幅度大
3. 方向錯， 幅度細
4. 方向錯， 幅度大

以上四個方向夠你做四套唔同應對， 之後再fine tune 應對既方法， 自自然然走到條路出黎， 你就開始見個戶口打大， 之後慢慢加注， 愈玩愈大

你CFA 一定知咩係vrp。堅好奇點解你會講得出negative sum game。或者quote 篇reference 黎睇下，你岩嘅我一定認柒咗。但同我踲認知差太遠

吓乜要等機會咩? 我每個星期五準時short，下個星期五expire
係咪你玩得近咋

清係全職trader???

咁易，冇人攞綜援啦。

無錯
上得黎討論區就預左有各路不同意見
起碼中年巴唔介意同我地分享佢既教訓
咁樣已經幫到唔少巴打避開冤枉路

無需要下下企係高地批判既
巴打如果有心得不妨又分享下
點醒下我地

試吓aim 6-8% 一年
你爆個倉都未爆

睇你講既野，你似係讀過少少Finance，未落過場炒就以為自己好識投資既人。既然期權咁撚勁，點解極少對沖基金跑贏巴郡同指數？點解仲有人咁on9買正股？你金融咁叻快d解釋下啦

我上面講過，你用兩個account去買同一個underlying asset同option, 假設你strike同expiry一樣，係同一秒分別做long同short，長遠計係必定兩個acc一齊輸到仆街因為bid ask spread果到其實好甘，唔好睇少果一兩格spread，果少少少少既spread絕對夠你輸身家個遊戲只有莊家會賺到錢

另外書本上係唔會話你知現實既情況
現實除左bid ask spread之外要考慮埋按金水平，間間券商既按金計法都唔同，例如今年三月果陣券商狂加期權期指按金，又會再進一步令你賺唔到錢又或者令你突然唔夠按金被迫用賤格斬倉，朝早一開市0915就輸幾成

係
自從自己做Trade既收入多過份工
就開始打算辭職
當時諗住打多一年工儲多D錢做後備
同埋俾多一年後自己
發覺都仲Keep到回報
所以決定全職做Trade

尼個game 既莊係咩人？ 証卷商？

見你吹到又話可以教master，原來vrp 都未明

期權bid/ask spread好大駛鬼你cfa frp 講咩 你講少少少少spread 反而好少喺option 出現，多數spread 都係闊過老母西。會唔會反而係你未落過場炒？

我話唔係negative sum 咋喎，要個個炒期權嘅都要炒贏巴郡先得？

我期權一d 都唔勁，講緊都係d basic 到喊嘅野

平時有咩做

響邊度扮工

options market maker。冇記錯香港廿間倒，上hkex 網有，公開資料。一通老闆就係做options mm 出身

樓主有冇諗住DAY TRADE 期權
我依家係咁, 雖然賺小,但風險都低好多

做功課
全職做Trade之後我讀書仲勤力過學生果時
日日夜夜係度睇書/ 聽Youtube / 睇Paper / 讀Online Course
總之所有同幫到我搵錢既野我都好有興趣
所以之前同中年巴佢地係期權Post 傾過既有趣Strategy
我都好有興趣會自己再研究下

開市之後其實都無咩好做
開緊既倉Set左Profit Taker會自動平倉
未開既倉就睇下圖, 睇下IV, 夠料就砌佢
但我成日瀨死唔走係都要坐到收市為止

你果d係賭lplc
IV突然chur高就算你睇岩方向一樣有機會蝕錢

介唔介意講下你個本有幾大先出黎做全職trade

低學歷屌高學歷，外行屌內行人香港就係因為太多你呢類人先會咁多騙子，仲搞到好似誠哥話齋有能力既人唔想做，無能力既人爭住做

係你唔明我講乜，不過唔緊要，祝你贏多d，炒option發大財

屋企
自己搬左出黎住
因為計過哂數宜家個Portfolio 5成都係Fixed Income
就算我成年乜Trade都唔做, 日日坐係屋企打機
靠被動收入夠交租有凸

同屋企人住會好煩
日日問呢樣問果樣
同埋做Trade個環境好重要
我要好靜既環境先Perform到
所以做美股 (深夜無人嘈)
同埋搬出黎住就無人煩我

點解極少基金贏巴郡？好撚簡單啫，因為巴郡勁囉。

大佬，搵全世界最勁嘅基金，然後話你地贏唔到佢就收聲。

連登好多人係咁。

我搵食咋，贏連登仔都夠啦。

全世界最勁既基金，只係USD210一股，用牛牛IB FT CS都買到。仲要任買唔嬲

明知巴郡係全世界最勁，明知自己炒option咁耐輸咁耐，但都仲堅持去炒option而你覺得炒option輸錢好開心，咁咪當娛樂費囉，抵輸啦，當叫左幾百次高級hotel G囉

呀可以教master 嘅cfa frm，記唔記得你上fin001 學過咩叫sharpe ratio 呀

我廢西低學歷見識少，真係未見過有行內人會講咁你咁叻炒贏巴郡先講la~~~~ 之類嘅argument 一個炒alpha 一個食greeks 點比呀 教下我la cfa frm

首先，自己做投資只有一個目的，就係賺錢，話鳩知你用咩方法，就係要賺錢。你識咁多option greek又點？所有theory識哂又點？你係輸就係輸，路落地拿返渣沙會開心d?

第二，我已經解釋左炒option必輸係因為無方法估方向同bid-ask spread因素，其次就係按金

第三，你拗贏我無用，現實就係樓主輸到仆街，祝你贏多d

係咪架

麵神會喺options post 出現架咩

有呢個心態嘅人，九成九都只會越碌越細，反而慢慢草個「本」先真正係越嚟越大

算狗數la樓豬

第一點我同意， 股市唔係識得多就勝出既game.

第二點我唔明， 我睇左你好耐講既論點就係bid ask spread 同按金， 如果， 我指如果我唔用margin, 100% 就無按金issue.

咁你靜番spread 尼個位黎講樓主為何不能正ev, 咁我都覺得幾得意既係bid ask spread 對你既意義係咩？ Bid ask spread 實有一方有利， 無論賣方好， 買方都好。 咁你點解唔可以利用尼個spread 變成你既edge? Option 你可以做賣方或買方架Wo.

唔算係莊啦， 你都可以sell 架

呢幾日研究緊

落場交學費啦

唔好祝福我

麵仔reply我 典算好

過往股票市場歷史都證明咗任何動物同工具都係死路一條

醒吓啦好無

搵巴郡做benchmark 有少少唔同， 個人投資者既靈活度遠比巴郡大， 同埋巴郡神既地方係佢keep 住beat the market， 而且有一定既size， 國際上好多trader 以百分比都可以beat 巴郡， 但佢地size 細好多， 所以無得直接比較。

巴郡就好似重量級既人跑長跑；
而一般個人投資者係羽量級跑短、 中途賽，
比較唔合理。

做咩屌樓主

期權 = 動物

好,我分享一下,之前一直玩正股
買重tech stocks
今年正股賺唔少,
年中開始玩option
越玩越大,一日可以有6數字上落

但最後唔識見好就收
最多今年net gain 140萬
而家+800K,都係變番玩正股

我係long call, 主要long out-of-money tech stocks
用美股期權咁玩

Fat fat.

其實有咩問題
點解一定要玩正股
Option 係放係度，冇人叫係裸露架嗎
假期後咪番去開套恆指 252 LC 258 SC 囉
成本 67 點，佢爆上 257 我執四百點喎

巴打最後識見好就收
始終坐梗係買正股黎坐最好
Option 只能當生財工具

講真美股長牛, 你唔係亂買妖股/末日Option 既話
基本上好難會輸

而家美帝真係唔夠膽坐

無限QE個大環境除非佢收水
否則長遠黎講D錢總要流入一個地方泊
金/債/股 黎黎去去都係呢幾個地方轉
識睇Macro Trend就會易D轉身

宜家個市咪小注試下水溫囉
我地都估唔到方向架啦
見步行步唯有

玩納期第一件事係 set cut loss
你睇岩岩 DJ
一穿今日牛線俾左三百七十點出黎

再share多少少

long call如果你睇arm邊係可以發達
好似今日
BABA升4,5%
Long Call, 12月到期, 300行使
可以升47%

但當然正股跌既話,隻call都會仆哂街
其實最好就係當悶市儲d遠期,有爆升可能既tech call

但緊記控制betting size

想唔透， 唔搞

咁都成球

我會選擇唔同呢D人嘈，佢有佢玩正股，我有我玩期權
識多樣工具就多個方法錢搵錢
投資最緊要贏錢，唔係同其他人嘈埋D佢地唔了解既野

真係放落去Brokerage其實無咁多
果時因為裸辭淆底所以先儲左咁多Spare
不過宜家諗返如果唔係當時儲得夠多個壓力就變得低左好多
我初初有一排輸得多果時真係會想放棄搵返工就算

你係咪開naked short? 係嘅話多多唔夠你輸，Greeks果d齋識理論又係冇用 你點計都唔夠電腦快。我睇散戶玩options咁耐得出一個結論係贏粒糖輸間廠。

巴打落場炒緊既有幾多隻 我開左8對倉加3隻正股做cover call 已經頭都暈

想知too
我自己一星期做三set左右
控制注碼唔貪刀

想知fixed income 倉portfolio 點砌？
Target 幾多%一年

睇過investment grade bond 而家冇肉食

有d bond fund 大跌市時都跌over 30%

匯豐 oxy

無認真數
略略睇應該都有6-70個Position
因為宜家好注意Bet Size Control
所以度度都只係落細注Risk 1-2% Portfolio
每日播少少種, 又收割少少咁

做單腳SP既話其實無乜所謂, Roll倉好簡單
做Spread / Combo既話就有少少煩
所以通常大部份都係做單頭Option 多
同埋做既Underlying 要夠分散
如果唔係你全倉QQQ/AAPL/TSLA果D
9月初果棍都夠你跳樓

我新舊經濟輪住做
個倉有港股美股, 有債,CEF, REITs, 新興市場ETF...etc
正股全部買黎坐唔會炒

咁多倉唔驚miss左平倉？

睇淡軍工股慢熊 係唔係咁玩呢
但係組合delta點睇 佢個到寫-29 delta我諗應該唔係啦

一日都咁多

OT巴做到好似開定期指示咁 單頭就易做指示
但組合點計50%一隻腳止左另一隻止唔到咪gg

short 410 開咁遠價既話profit/loss個比例好似好唔吸引

睇你地討論 我都明左d野

115你咪含哂

剩係玩末日long 等波幅大既時候先出手

大部份時間都係冇倉

係架所以簡 aapl因為上落都快 唔好企中間位就得
試緊 睇下worok唔work

Ratio Spread 我少玩
你做足風控既咪試下囉無壞
最多輸一兩次就會有個感覺

屋企點樣呃人返緊工

都話搬左出黎住

你似係講緊港女，俾卷商食價

唔可以話你錯

但樓主有講做short side，應該講緊美女

無卷商食價，自己可以做埋莊，即係short side

唔會出現負和

港女你都可以做short side. 人地開個價你睇唔岩可以唔做

我就係想話俾人知，呢個世界唔止有牛熊窩輪，仲有期權呢個奇妙嘅東西。你一定係唔知喇。

我初頭都了解緊佢講咩， 睇睇下發現傾唔埋去

學野

麵麵都入嚟，歡迎麵麵大駕光臨

仲係玩緊正股 間唔時做long

不過都係買邊

有時贏同輸都唔知點解

有冇咩書可以深入講解到期權呢樣野

你又係唔知香港都有期權，唔係淨係窩輪㗎。

只對末日long有興趣？好少出手機會喎。

三年不發市，發市當三年
你吹丫？

有冇計過手續費對利潤嘅影響？

lm

所以話揀xx股長揸贏晒你地option乜乜係一個偏誤。
買股都唔確定將來會跑贏大市啦，事實上注定有一半股份跑輸指數。

講返睇長線，就係按經濟周期，例如07好明顯過熱，到08，09就開始儲貨。大藍籌基本ok.再者搵啲盈利長年升嘅，騰訊領展，盈利同股價拍住上，經濟又在上升之中，就唔怕買。

呢個方法係最易最有把握嘅。

太多無益，若果有風浪一齊大波動你搞唔掂。尤其short要好小心。

call tesla發曬達啦

對住幅圖砌strategy
又唔係out of sample
有咩說服力

唔係話串 計埋昨晚13日 就7萬本贏到115 大約50%
遠近都有貨係手 炒option一定係睇勢 睇大盤 要冷靜 手快 決斷 仲有要有一定既盤感 心態差少少都會出事even牛市都會輸死

其實美股可以係邊搵到IV資料？ 點知IV高定低

ching，想請教你put spread，通常係咪itm short + otm long?
通常點決定平倉?

其實我一直只係做short，一隻腳，所以唔知兩隻腳或以上既組合係唔係同時平倉先得?

唔知好正常。買期權可能有一半人唔知點解輸贏。書可以睇＃18嘅推介

你連「做short」同「莊家」都未分得清就唔好衝出來柒啦弱智仔

你short put/short call，比錢做你對家果個絕大多數情況下都係莊家，你以為真係長期有幾十個散戶係到出價long put/long call?

呢個post真係好好笑

有個長輸左幾年都仲以為自己炒期權好勁但實情乜都唔識既賭仔樓主

又有一堆讀過少少finance就以為自己係計量金融之王走來同我呢個前CFA FRM CAIA holder爭拗，好似拗贏我就可以炒期權賺大錢咁

仲有d連莊家同做short都未分得清，但以為自己好撚醒既弱智仔

我好肯定呢個post係面既人大部份都係賭仔，開頭贏少少就以為自己係股神，過兩三年就見真章，肯定全部輸到仆街

咁以你所見， 係唔係長抱指數基金就係搵錢之道？

唔洗買指數基金咁複雜
拎現金出來放入月餅罐都跑贏99.9%炒期權既老散，因為老散炒期權近乎必輸

咁我sp入正股又係賭仔？

U win

真心想知佢係咪all in巴郡

不過算，唔忌嘈，無謂拗，大家各行各路
拗贏又無錢落袋

我唔識英文字母

我剩係做mega cap short side
一張起兩張止

升市果陣做貼價sp 感覺升唔上開始sc

除咗tsla iv 高到爆炸 固定cover call 極價外
Battery day 之前 $800 一星期sc 有 0.8
信念： 成長股long trend 係升

期權只可以用作對沖，做風險管理，或者小注當賭錢，其他講乜都係假，唔好諗住靠呢樣發達，輸死你

你玩幾年都係賺呢幾數先講

做咩突然有堆人入黎搞事？

佢好似係主力買新加坡 reits

sp入正股，講就好聽，現實就係你用一百萬做本金SP，就算你一百萬本金啱啱好夠接哂全部貨，你可能先收得果100萬既1-2%，即係$10000-$20000期權金
當你好好彩全年唔洗接貨先賺得果10-20%但SReits龍頭果幾隻一年近10% total return啦

一個唔好彩接埋貨，咁你就無得再short put，係呢個時候作為計量金融之王既你一定會話有貨就做Short Call但你咁肯定你Short call一定有肉食？個行使價一定高過接貨價都仲有肉食？

你諗到既野，大把比你更聰明既人一早諗到啦，你憑咩覺得自己有過人之處可以諗一個前人諗唔到既方案出來？
憑你炒咁耐輸咁耐既經驗？
憑你係stat/programming/finance PhD?
定憑你碌鳩有30cm長，性交特別叻？

唔使理佢， 我地繼續傾

讀書多都只係馬謖

你有諸葛亮守空城既勇氣？

但最終勝利者係司馬氏😎

由你個句「現實就係你用一百萬做本金SP」呢句 assumption已經唔洗討論落去
btw noted with thanks

呢頭話short put接貨
轉個頭原來係唔夠按金用strike接哂全部貨贏粒糖輸間廠
我夠膽講三年內你必定爆一次倉記住我既預言祝你贏多d

18歲開始玩，都玩左6年幾，好彩仲keep到

回下中年ching先
我舊年7月開IB學美股，債券etf起步
3月見大跌，開始研究reits個股
5月第一次試期權，最初係用reits試，只識sp，未試過接貨，每月有10-100美金零用錢
8月試過long side，但死哂
9月試用weekly option，用wheel，零用錢多左啲接左100股貨，但黎緊十月派息，計哂息，期權金，買入價低過現價22%，8折入貨
而家用緊100蚊賺1蚊，機會成本係零，因為呢100蚊無諗住買貨
試行多兩個月，再檢討期權work ng work，如果呢100蚊可以一年產生到8%以上回報就繼續/加注，賺左錢就買正股+etf

有慚兄係唔係玩naked short 輸過一獲金咁大怨氣

👏🏿👏🏿👏🏿👏🏿又多個

講自己乜乜乜學歷，但reply無academic theory，無數據，又話做backtest，但所有引述既數字都係assumption，而且個mode完全唔係理性討論mode，係撩交嗌mode，所以。。。哂9氣

佢似創傷後遺症， 是病人。

我都想講
痴撚線係咁啫住人地 short put 接貨個啲

玩權有幾多人真係裸露地走去擁抱啲貨咁精彩人生

IB

你形容我嘅全部唔啱。我好謙卑㗎。

巴打玩期權既話ib會買邊隻市場數據

搞咁多野 嬴過買哂QQQ幾多?

想問下邊度可以download 個software?

呢個問題同你買樓贏過qqq幾多，買reits 贏幾多，買正股贏幾多一樣

我咁睇件事， 買QQQ 你單頭買long hold 可能已win 很多人， 尼個係事實， 但資產集中側係單一版塊資產， 你扑中當然開心， 你扑錯

好多討論都話買某隻指數etf長線幾有優勢。但咁樣唔可以每月產生收入，股王最終賺最多，中間都要跌一半，一定要長座，冇穩定現金流。

中秋都要trade 這就是option今日 汁多14000收工

自己trade可以選擇平日唔做，中秋做。打工平日要做，中秋都要做

真 個市咁旺 唔炒 遲下動蕩 我就唔炒
不過今次個挑戰算成功 預期30日先賺到
而家 夾埋10日賺double target 20就休息

想問下期權有冇一個數值係可以去量度期權金同埋 underlying asset 股價嘅比例？ 我見都係近價， 期權金差唔多， 不過對應資產嘅股價差成幾十倍。 會唔會有一個方法可以去篩選期權金價值比例高少少嘅合約？ 淨係靠IV?

仲有其他Greek

for example?

個d咩式，咩策略，其實同教你玩百定樂睇路數一樣，講到好高深，好勁咁、其實根本係冇用，除非你你真係估到大市升跌，唔係既話你既預期回報都係負數（因為會輸佣金，手續費、同埋你得到資訊比大戶少）
但如果你睇到大市升跌既話、你又駛咩咁複雜，玩單邊就得

Delta, Gamma, Theta, Vega. Rho

你要咁樣總結都無話唔岩既
但都有賺多賺少之分既

百家樂點贏點輸你知唔知？

期權可以點贏點輸你又知唔知？

其實你喺乜嘢渠道得到呢個結論？

delta係最直接最大影響。delta 0.1即係正股郁1蚊，期權郁0.1蚊。
但個delta會變，隨時間遠近，入價幾多，iv高低變。困難在呢啲，機會亦在呢啲。

我開po個題目已經問，有幾多人最後會留低做期權？

老實講，唔會多。亦同呢個po各種回覆一樣，唔知你做乜總之唔得，玩動物輸死你，我好清楚你自尋死路，你唔賺得多過買股王……

多數人都停喺唔明嘅階段，事實期權真係幾難明，如果話好易，賺好多，反而係危險訊號。

呢個講法套落咩工具度都岩
個個人都識咁諗 MM IBank果D就可以渣兜
衰在你睇下宜家香港幾多散戶
老中青個個都衝入去玩窩輪牛熊
個個都要做即日鮮 轉身快過C朗 反手又反手又贏
人地自願送舊肉入你個口到唔通你唔食?

做期權好多時係可以完全唔洗估升跌
甚至希望隻股死撚左唔好再郁
然後坐定定收錢
因為無論你點升點跌都好
Volatility 始終係會Mean Reverting

有人話你買正股賺多好多。

咁你知唔知期權可以複製正股？成本係幾分之一。

或者用低成本長期投資優質股獲取升幅。

有人話做short輸無限，終於會爆廠。你知唔知有啲組合係永遠唔會爆，賺就一萬蝕就二萬？點爆？

我就係知多數人唔知，先至打開話匣，等大家討論下。

講到咁深，佢地邊度明？你話唔係買正股，就只諗到實係炒期，牛熊 窩輪，廢老百家樂捉路，輸死你呀。

仲有保護倉位，降風險，減低不確定性
其實期權工具好好用
不過總係忍唔住得閒賭兩手

唔想太深入討論，反正大家本身有自己諗法，好難被說服。

我自己2008年開始玩期權，其中去到2014年頂唔順下下用excel，終於的起心肝走去學寫code做backtest，overall咁多年嚟我係有賺，但起伏好大，條路比一般投資者辛苦十倍。

樓上有人用QQQ、berkshire做比較，其實錯唔哂，投資就係要賺錢，話知你係用ai定係紫微斗數，總之賺到錢就係皇道，賺唔到錢通通都係廢話。

同埋呢十幾年我接觸過好多期權嘅同道中人，得出一個結論係，期權係一門「好多人以為自己識，其實仲係一知半解」嘅學問，no offense但我咁講係因為我觀察到呢個post 9成都係呢類人。

因為所有野都離唔開概率，期權可以比你用來控制風險，但你話用特定既期權策略令你有優勢贏錢？我同你講，同買百家樂睇路數一樣、冇咩可能

巴打宜家睇返自己呢十幾年
有無後悔過?
會唔會覺得當初買正股Buy & Hold 其實仲好?

同埋有咩心得唔介意分享下俾期權新手/中手
eg. 做Long & 做Short 心得..etc

都做得多期權,不過想戒左佢多D,有正股,債劵,ETF,CEF都夠做
熊市止賺止蝕抖下等牛返再玩仲好

唔係某種策略會有優勢，只係正股做到，期權都做到，成本同最大虧損會唔同，有更多選擇。
同埋期權可以估波動大小，可以買保險，或做保險公司。
其實呢個po各位師兄，冇人講過用乜嘢策略會有統計優勢，只係有更多機會。

睇你點運用。只係工具之一

淨係用黎做保險都輸少好多左一巴右一巴
3月股災成段SH，落左幾張put就freeze左倉，日日期權汁錢入正股心態都舒服過止蝕完搵位入

後悔就冇嘅，但唔關期權呢個工具事，一個人如果本身on9，用乜工具都係on9 不過用期權入手會迫到你諗好多炒賣嘅本質。

呢啲嘢冇可能三言兩語解釋得到 只想講句，如果唔係特別聰明，唔好嘥時間

小弟雖然期權新手 但都有後悔過一樣野 就係最後一開始學玩跟左個d所謂大神玩naked long call/put 仲要近到一個星期 雖然佢啲戰續睇落好勁 但我第一次跟就渣都無廿幾張就咁就落左咸水海
宜家真正學玩strategy,做cover,做spread 有限利潤但at least唔會輸到渣都無

9成咁多？
越深嘅技術/學問一定越少人識，每種學問又可以被簡化，性交轉運都有人信啦。
我心裡面同你一樣，都知道好多人以為自己識。
不過開po亦吸引唔少真係識嘅巴打，可以講吓點解係可行，等財經台提升少少少少水準咁啦。

我就唔多信人，贏輸靠自己，輸錢冇得賴，同時你至真正明白點解輸點解贏。

係㗎，正股加put,話之你跌到0，自己倉都係跌有限。
做collar仲0成本買put但保留賺價可能性。
俾更多時間自己觀察股票變化，係一大優勢。

態度正確

點解我有D感覺你講緊邊個大神
點都好, 起碼你輸過先知錯乜, 仲可以改

記得果時買左2張delta 0.4 hedge 8成倉，跌多幾日就開始賺到笑
見到成街ifc真係唔太好意思
往後感覺市場唔對路都落保險，少少錢要俾
冇得賺盡，睇戲要俾錢，睇後市做判斷都要俾fair enough

落場第一鋪就豬到

可能巴打唔適合經常操作。
或者未搵到個方法，如果唔啱就唔用，隨緣。
未必係聰明，係適唔適合，如果要經常買賣，止蝕認錯，搵機會再嚟，真係未必個個啱。

投資投機都要浸淫，冇經歷過就係冇經歷過。

形態我真係唔熟，自己分左9個工具(sc sp lc lp：近/遠)+leap call，睇市況同波動就用合適工具去做，好少一套strategy同時place落去

始終股市拉長睇係升就慢上，跌就快急

咁細分已經好有見地

個位大神 姓三 名叔 字賭神？

其實仲有好多實操講唔出，要落場玩拎感覺
比如你有張call delta 0.7，拆做兩張0.35，risk and opportunities係點？
經驗話我知係用於再爆升一段同埋換靈活度，但風險有冇大到我都唔知

張ITM Call * 1 換做OTM Call *2
其實都係將D Greeks 做下加減乘除

簡單講就首先會槓桿Double左
爆發力再勁D
時間值流失更快
更大機會Total Loss

但通常兩張OTM 價外成本會平過一張ITM 價內
最後都係睇你玩法有幾進取

唔該師兄幫我整理自己一路玩都有好多問號靠經驗拎答案，講唔返出黎
一拆二呢招計一計數鎖到成本，free run兩張，美股癲上黎有時都肥肥

無get錯既話咁做應該有個前提就係已經中左邊再用利潤去拆2張?

係，一拆二可以換兩張唔同到期日，唔對路就走一張又得，避/賭財報都得
因為期權對價格敏感度高，gicen that唔係無限本，靈活性係一個考慮，始終期權係要順勢做

引伸一下討論， 好多朋友睇錯邊就即時反手。
我個人既經驗係成日錯。
首先你入場你睇方向A， 當你睇錯， 打中你止蝕， 但其實好多時個市場可能係上下整固， 因為你畫得果個位， 都有一定支持先畫， 好多時唔係一打即穿。 反手好易錯， 而且反手多數心急， 好容易左一巴右一巴。

限住注碼， 偶然博下ok. 最緊要唔好入肉。

我入黎跟中年巴學野

記住細細注開始

我係久病成醫。

條路未知終點喺邊，但起碼知邊個係陷阱唔好踩。

尼條路無終點

講開期權尼條路， 我初頭玩正股之後炒期指， 玩玩下期權再搞Algo trade。 我發現每一個工具都係唔同既視角。 靜係講股票， 基本、技術同量化三大門派既視角都唔同；原來市場係好多唔同觀點， 大家玩投票， 岩味執錢， 唔岩就比錢。
去到Algo trade 原來個世界又唔同， 佢地可以完全無insight, 賭緊市場波幅都有得盈利， 尼樣野係股票做唔到。

但原來賭市場波幅尼樣野， 期權做到， 又可以做股票既操作， 好鬼多樣化， 可以轉危為機， 變化萬千。

睇返散戶hold唔實正股都係離不開時間磨損同波幅震動
操作期權就係一個工具去應對，正路玩股都應該要學，唔係鳩賭一定有幫助

你試下循expect賺幾多，expect輸幾多角度諗。expect賺1蚊，如果輸緊兩蚊都要先止啦。
另外先有個max loss概念，總投入2％都係指標，每一單交易的虧損不能超過總投入2％，咁會有個譜。
roll唔roll好睇你點睇隻股，我唔識，唔知其他師兄有乜見解。

其實我睇唔會穿到14 一直行緊12-14range 但一見個sc負數就開始心慌。

sc 負數你出貨機會大左Je. 賺住走， 開心事

做Short要習慣成日面對浮虧
如果真係驚就關左個浮動盈虧佢
Set返個Alarm, 當股價升穿SC Strike
就提醒你應該要Roll倉定止蝕..etc
好多方法

我就已經慣左睇浮虧

睇得越多越覺得無跡可尋
股市如果真係預測到，冇人返工喇
如果你唔係玩股，而係玩百家樂，學睇路，我估你都可以得出一樣嘅結論

收到
btw我記得巴打之前話d short一定要平倉驚最尾拉升入番價
但如果價外maybe 5%以上 係咪可以唔洗平倉等變廢總

估市無人估到。
同賭場個莊一樣都無人估到下鋪大定細。
咁點解賭場都照win? 因為有edge, 做trade 都類似， 有d 時候， 你係比較有edge; 但唔係成日有。

我自己咁睇， 如果早食到一半就早平； 如果遲食， 就黎到期， 我會take risk 食盡佢。
因為早食到一半証明你岩邊， 而且岩得好快好緊要， 扯得太快太盡一邊， 可能會有反作用力打番轉頭，半倉保平安是好選擇。

早食一半姐係淨係食50%？
唔該哂 又再試下先

睇當時走勢， 如果氣勢如虹味等佢沖埋先， 如果開始頹就準備割九菜。

收到哂

啱呀，退一步嚟講，就算比你搵到賭場上面嘅loophole，你有edge都唔代表你一定贏，仲要有嚴格嘅資金管理同根據個edge去計算exactly要落幾多注，落多咗同落小咗都會出事，甚至倒贏為輸

但股市你唔會知自己有幾多edge，根本決定唔到止賺幾多同止蝕幾多先適合，變咗點玩都係輸，一般人智慧有限，好難察覺到呢樣嘢

我具體操作：
做左張short, 浮動盈利50% 》
準備割九菜， 但要即市表現。
如果佢繼續近我果邊會觀望；
如果佢開始無力就隨時割。
割完之後再觀察有沒有逆走，
睇下有沒有再插九菜既機會。

巴打會唔會見無力反手埋？

股市你唔會知自己有幾多edge，根本決定唔到止賺幾多同止蝕幾多先適合，變咗點玩都係輸，一般人智慧有限，好難察覺到呢樣嘢。 《 你係想講因為股市無數計？ 定係想講一般人唔識計？ 定係因為股市變動太大， 無得計？

你本身睇中個勢， 佢比你想像中快發生你先提早割九菜， 唔代表你割完個勢就被逆轉； 未逆轉點解要反手？

短期冇得計
圖表技術分析其實都係估，喺我眼中同百家樂睇路冇分別
而連登止蝕學派經常吹奏嘅8%止蝕就睇得出根本大部分人都唔識玩，用下腦都知次次edge都唔同，邊可能會有固定嘅止蝕位

同意， 單一百分比止蝕係無意思

想做下weekly short call put 執下錢
但發現用short put / call spread 又執得少錢
寧願將個strike price放遠啲做naked put / call 再係期中睇下走向邊邊 就buy返果邊既short
想請教下點樣安全地執下錢
同埋如果玩long既 點玩最好

risk=return

其實我明果位暴燥巴打講乜
不過唔知佢經歷過d 乜令到把口好似食左屎咁臭 屌人又冇ground 去backup 只憑9up

參考呢位大神
既backtest

好多credit spread 都係唔夠buy & hold fight
(不過只係跑輸buy & hold 姐
又唔係輸錢
點解咁燥呢？）

所以我結論係
去到最後 第一步都係要努力搵好既標的
第二步係估岩方向
再用期權long short call put 去放大利潤

逆勢做點操作都係輸（雖然呢句好廢）

好似我依d蠢人都係買下arkk算

Weekly 咁短你既risk 相對少， return 當然少。
我相對安全地執錢既機會就有，
我係咁操作：
1. 先學識技術指標， 搵咩叫超賣/ 超買
2. 再識咩叫陰陽燭pattern / price action咩係轉勢
3. 當1、2 條件都出現， 多數係出手好時機
果時做short 相對叫stable 地做。

你會話： 喂， 以你咁既講法， 幾周 / 月先一次。
答： 係， 所以我會留意幾個我特別關心， 認為被低估既資產做。 尼個做法唔係全部資產得， 一定要成交量大， 干預相對比較難既資產先得， 你搵d 細價股玩就

絕對係， SP 跑輸 SH一點也不出奇， 有好股一定係死抱。 但點解要用option， 其實同點解用其他衍生工具一樣， 因為你要既係：
1. leverage
2. 處理突然既逆走

正股只係一個方向， 但option 咩方向都有， 相對係開更多trading opportunities 比你。

睇左樓主幾個post一直冇回覆,我睇法樓主一直以來輸錢主因係因為佢永遠想追尋一個方法係睇錯市都嬴到錢

我記得樓主成日話想任何市況都嬴到錢,又問熊市下應該咩策略
其實你睇到係熊市既話,根本sc lp 不斷9買都嬴,唔需要咩策略或者技術
但你問得其實都代表你經常睇錯市,技術再好都只可以減少損失,唔會輸變嬴

建議樓主諗下自己有咩方法可以增強對個市既分析力,好過不斷去追尋個功具可以令你睇錯市都輸變嬴

btw,乜有人覺得cfa frm係好勁好深既學問?成9日拎自己qualification黎加強自己說服力都幾柒下

講咗咁耐仲被人覺得我認為可以預測市場走向。我第一個留言咪話唔好猜測囉。唔好有成見。
但有啲嘢係有績可尋，例如經濟循環，或者市場過熱，個股過份低估高估。短期方向預測就不可行。

舉例睇淡tsla可以買put,不過你可能錯，就要認錯止蝕。不可執著。

我唔會玩百家樂，但股市會參加，因為你見到tsla洗版，其實你睇到啲嘢，未來一兩個月會有大變，用期權可以做嘢。

新冠都係，貿戰都係，呢啲事件影響股市，點同百家樂嘅世界？

呢個講法只從數學上睇，即使計唔到edge個數字，但都有edge。咪就係對過冷過熱嘅觀察，仲有好多其他，例如股票會有趨勢，因為好壞消息會影響幾個星期，幾個月。

止蝕係一個難題，下個回覆再討論。

如果股票15％止蝕係因為跌一成都好正常 ，要容許佢「呼吸（睇書學嘅字）」。

跌15％止蝕，下個買賣升15％已經回復97.75％本金，跌50％要升100％至回本。唔係淨係講每次edge係幾多。既然無法計出每次嘅edge,咁保命就要緊了

buy and hold唔可以產生現金流。

期權建基係股票或者指數之上，如果指數同股票都未炒得好勁，點解重要向高難度既期權出發？期權最難既係控制時間值，好多人貪期權既爆發力，短期股市方向幾日可以易捉，長期就好難捉，所以長賭必輸

唔係睇錯市都賺到。係牛市熊市都用到。short put係最易，牛市點都賺，但熊市一兩年就唔易。誰知今次QE由熊谷到變牛，咁short put仍然使得。

但唔重要，熊市將來幾十年仍會出現。

熊市一味買跌唔一定得，中間好多反彈。

講到睇錯短期，我而家會止蝕，比以往更著重風險控制，操作心態160度改變。

本來唔識乜嘢位止蝕，期權波動大正常，都唔知幾時止好，所以積累虧損不少。而家會用技術指標同埋2％原則，保本為上。

同意要先識股票至好做期權。

講到點睇時間值，慢牛市啲新人會覺得食時間值是王道。單邊大升新人會覺得long otm是王道。咁都有潮流

咁想問巴打有冇總結到今年咩原因輸錢?

係因為你仲未理解到期權既奧妙,定係因為你預測唔到 "誰知今次QE由熊谷到變牛"?

我自己都有玩期權,但睇左你咁多個post都理解唔到期權作為一個零和遊戲(前面講negative sum個柒頭就算9數)有咩咁神奇既地方,值得要投資咁多時間落去

期權算係散戶可接觸既公平工具
9成時間short
1成時間long
港期美期
港股美股
所有都做
玩左8年
高風險時小注守
低風險時重注博
舉例
今年2-3月SP高風險
4月SP天堂
5-6月低風險short 2邊
今年7-8月SC高風險
9月SC天堂
除左睇大市外，操作計數都係學問
贏錢就有動力做落去

定期賣返一股出去就可以有現金流了

當然我只係講緊牛市用credit put spread 既case
有好多其他case 係buy and hold 賺唔到錢
期權先賺到

我想討論下credit put spread
算唔算犧牲左P&L 去換取靈活度？
但投資就係為賺錢姐
呢個犧牲值唔值得？

你assume咗買嘅股一定賺。
做期權唔理隻股升，跌，平都可以賺。

總結到。唔識止蝕，同埋操作太複雜，越輸越多，仲有舊年同市場作對。

你係咪做開美股short put接貨？

一種工具可以保護股票，可以增加股票回報，可以買賣波動性，可以有效追蹤趨勢，咁多用途都唔值得學習？

明白明白

我唔係針對期權
我想討論下credit put spread

巴打你有冇對某隻股/指數做緊regular 既credit put spread？

其實冇。反而debit spread就有，追蹤緊騰訊。

你可以paper trade下。試下追蹤一啲睇慣嘅股票，升就short put, 跌就short call, 如果short call咗再升，睇下止蝕好啲定唔止蝕好啲，追蹤一排會有得著。

原來係咁

因為前排對credit put spread 好有信仰
但睇完上面條link 就醒覺了
唔做credit put spread 了

巴打你講既升就short put
係講緊短期走勢升 right？

我係做緊跌到差唔多就short put
升到差唔多就short call

我最近睇緊 smb capital 一間prop trading firm
入面好多教人trade option 既strategy

計數先係重點， 我多數都係篤計數機同excel， 基本上都係睇住條數做人所以真係幾悶， 我想緊將佢automate 左佢

學熟幾招就夠， 太多招花多眼亂。
一橫一直， 企得到最後就係贏家。

問題係你點決定「差唔多」。
我就會用超買/ 賣 + 形態

冇架
我剩係做我熟果3隻股
日望夜望
自然就feel 到

明。 我都有幾隻尼d 股。

long side 可以，當賭下錢

都得。我而家分兩邊倉 一邊搵長線去咗低位嘅股做長線操作。另一邊追蹤趨勢，可能credit spread追蹤都幾好，追住佢short, 但首要諗咗止蝕機制。

我諗過credit spread可以唔止蝕，重點係分注，早排paper trade瑞聲，近月佢去到保力加通道頂兩個月內就會回落，我第一注bear call spread, 股價續升，第二個位加多注，最後佢回落，兩套都有賺。
如果你用呢個邏輯，因為分注，所以方向錯可以等時間，唔會死人，同時加bull put spread, bull呢邊會連續做幾套，一路食，到佢回，再bear call, 連原本嘅第一套bear call都食埋。如果到期而冇跌，咁第一套bear call蝕盡，但中間嘅bull put一路賺，冚返蝕嘅錢。

此法我諗嘅，未測試，你可以循此思路。

至於buy and hold回報最高，都唔影響做期權，buy and hold重點在hold, 可能要等幾年，中間用其他方法賺錢冇問題吖。

股票係值得追蹤嘅，有人話股票如同百家樂，但實際上股票有支持位，例如瑞聲，跌到35至40就有支持，幾年都係，佢跌到35，我睇返佢pe,只得12，一隻科技指數嘅成份股pe到12，投資者會入貨。如果貪心佢盈利再跌，咁pe就失效，呢個又睇你幾了解佢業務，有冇信心。

長期追蹤兩三隻，會好了解佢同大市，行業，業績，自己走勢高低嘅關係。

睇完個backtest，我反而覺得buy and hold似定期，要hold一定時間，先有真實回報。期權就靈活好多，將一段長時間既利潤逐個月逐個月咁俾返我，當市場有波動時，我可以選擇唔交易，唔要幾個月既利潤，換取本金唔會被綁住

所以話你係傻閪

Etf 長線升 中間有波幅

升得多時你可以拎部分單位出黎賣去產生現金流

跌個時就捱一陣價

如果underlying 係長升

呢個做法一樣係得

睇野要闊D

中肯

所以話你係傻閪

長線升 中間有波幅

升得多時你可以拎部分單位出黎賣去產生現金流

跌個時就捱一陣價

如果underlying 係長升

呢個做法一樣係得

睇野要闊D

中年CHING，想請教你如果我有隻股(NYSE: PK)，我買入價只係低過現價$1，呢排大市走勢偏弱，放左驚買唔返，唔放又驚插唔知幾深，咁我應該可以用long put去保護，咁個strike price應該點揀?

如果簡做spread唔係就係為左安全d而放棄部分收入咩 所以賺得少左都合理呀？
利申新手

其實無人反對你SH. 期權同SH 無衝突架

我想拋磚引玉帶出

長期做credit put spread
P&L 會跑輸buy & hold

兩樣都係賺錢 不過賺少左
而賺少左呢忽 算唔算係換取你口中既安全

又好似唔係

如果你覺得悶，即係喺啱既路上

其實梗有岩有錯

問題係做到贏時贏多d 輸時輸小d
都好難做到

LM等大神解答
感覺如果做spread開倉位做得差都仲有得救可以話有限風險,even如果有信念可以拆一隻賺緊既腳等佢彈番轉頭
但做一隻腳做左就做左得番止蝕或止賺既可能性
利申岩岩學左一個月都未有

credit put spread唔會贏到大錢，要贏大錢一定要靠正股 or long call (qe時代 long put好難贏）。

拆就唔好喇。咁咪即係做單腳。冇保護

淨係long好貴，起碼都sc下收返啲錢。我會儘量降低long put嘅成本。
行使價你可以睇唔想穿邊個位，例如最多買入價之下15％，再喺高位sc,收返部分或全部put嘅成本。

可能佢係想拆隻short. Option 我會先拆short 後拆long. Short is more risk.

thx!返去計下數先

可以睇下Tasty Trade個研究，唔同策略有唔同最佳止賺位

不過結論都係加返句：睇市況

我玩 Poor Man's Covered Call 個SC跌20%就割

呢啲統計有用，但乜嘢係翡翠蜥蜴Jade Lizard？

bond fund/ straight bond 跌其實冇問題，例如三月份好多IG bond 都唔合理地大跌其實你唔需要cut loss realize 佢，因為只要你揀隻bond間公司個fundamental 係solid既，冇default risk 到期都係會上返100蚊。
如果你要IG bond想有肉食基本上一定係玩leverage。揀一隻好難default既 靚bond/cond fund leverage 佢上去就可以3% yield 變6% yield

想問有咩可以automate到？Option chain data？

Sell OTM Put
Sell OTM Vertical Call Spread

如果underlying 係長升

邊個知?

呢個就抵Pin喇
數據最實際

SP + Bear Call Spread
主要係偏睇好 驚佢爆升多過驚佢暴跌既玩法
我做Earnings 都比較常咁樣開
砌呢啲其實好靈活

佢個相反就係Twisted Sister
即係 SC + Bull Put Spread
驚暴跌多過爆升

巴打講得啱
好多時我地就係以為 賺到錢既策略一定愈複雜
結果就好似挖咗個坑比自己咁
最重要係搵到錢

多謝樓主肯用自己經驗分享
我自己都係知少少 但好少落場玩option
因為自己連正股都未玩好
樓主介唔介意講下 正股同option 點樣分配資金？

靜係scan 堆etf 有technical singal 已經可以automate.
做完之後可以automate 拎option 價， 同計risk and rewards, 再進一步可以落埋盤同自動止損/ 提早離場

尼d 我代答：
個人取向問題。 有人仲意渣正股多點， 有人仲意渣option 多點。 有d 香港正股無option, 但你見到好大既值博唔通你唔買咩。 真係個人取向。

我幾種情況下會玩option:

1: 錯過左隻急升優質股票,估值太貴唔敢買 - SP
2: 睇淡一隻股但唔想借貨沽 - SC/LP
3: 見到股票估值低殘但又唔覺得短期升得起 - SP
4: 接左貨或者手頭正股唔上唔落 - SC
我自己唔鍾意做LC,純粹個人preference

有嬴有輸,overall有得嬴(配合晒正股)
不過老實講,我review返嬴既同輸既,嬴既多數係因為我對隻正股既走勢做到正確既判斷,而輸既就係因為我睇錯(例如我接左部份低殘港股藍籌,就算接完貨即刻做SC,都因為之後越跌越急而輸)
我既結論係嬴輸係視乎我睇唔睇得岩個市,期權依個工具可以幫我減少損失/增加嬴面(同時降低左我個ceiling),但唔好覺得期權係一個magic,令到你睇錯市都可以嬴錢

我睇你既reply,你輸錢似係因為你多次估錯方向,唔關期權依個工具事
正如上面有人講,你睇岩市咩工具都嬴,睇錯市咩工具都輸

當然巴打係可以繼續係依個工具鑽研下去,我自己就會prefer投資時間去分析市況

我有分析市況，而家唔認為可以將一套錯方向嘅組合玩到賺，會傾向止蝕。

解釋下睇錯市都賺呢句，之前認為，你買跌，sp低 lp高，但升，咁獲利賺嘅sp,加sp喺lp上，變成睇好，咁為之蝕變賺。而家不了，眼高手低。

其實因為我做過好多唔同策略，不斷試不同方法，討論好難幾句話講晒出嚟，大家會唔明。

的確今年上半年冇咁著重睇位，而家更著重，加埋做錯時嘅止蝕處理。

至於鑽研期權策略，我諗咁睇，策略係模仿工具，型造到配合你嘅估計，例如買爆邊，買升，不升，保護正股，跟勢。絕唔係適組合就唔使理正股方向。

多謝師兄嘅分享

只long不short

只恨錢唔夠多。

正股如抵買，買咗放喺度係好過癮嘅，但係冇咁多cash, 咁就用leap代替。

你個問題冇確實答案，一來有啲股冇期權或者唔活躍，唯有買正股。

二來睇當時想要收入定儲正股等升，如果真係好平，息又高，就買正股。

如果想用現金generate收入，就要預備按金月月做期權。

再分享俾大家，金融怪傑入面有一句，「蝕錢嘅交易都可以係成功嘅交易」

早排買咗隻正股，不過信心唔大，所以買入同時做collar, sc高位lp低位，賺蝕有限。

而家股票跌，但lp包底，蝕最多15％, 呢個操作俾我三個月時間再觀察，值唔值得再揸，定蝕15％走，唔使急做決定，十分淡定。風險又控制咗。

雖然大機會蝕，但屬於成功交易。

好嘢，有乜條件？有冇對沖？

輸錢係賺到經驗
但講真 無信心 大機會蝕買黎做乜
客觀交易標準就係PnL

當時有大升嘅跡象，都值得買呀。當你控制到蝕，pnl就提升喇。

我話大機會蝕係而家睇，買當時梗係認為大機會升啦

我理解呢句嘅意思係跟自己嘅規則去trade，就算蝕錢都係一個good trade。唔跟規則就算賺到錢都係bad trade，你好快會還返比市場。

想問如果無乜programming背景既人，只係攞option live quotes，然後plug入去Excel/Google Sheet，難度有幾高？

有無啲有系統既教材可以跟？

若果你有td ameritrade account, 難度係接近0。佢直頭有得比你export option chain 去excel。

係，佢係講風險控制，蝕一定有，控制之內就係成功交易。

好高深，如果volatility 係mean reverting
三月個期係咪應該開short strangle? 但係爆邊咁快，好易是但打穿一邊，點樣處理好？

夠胆可以開，就算開遠啲，sc好高sp好低都食到因為iv實在太高。
自己計下，平衡風險。做埋保護都有賺。

我未整Wo. 個構思係腦未做。 我一向比錢買data.

我同意期權比起正股係多d玩法, 不過我覺得係睇到佢既優點之外,都要理解依個只係一個零和遊戲,你要嬴係必須戰勝你既對手 (相反正股就唔駛)

巴打你認為期權既對手係邊個?

3個月前開始用呢套策略係Bynd
成功捱過幾次假突破，扣返少少lp cost,收緊20%正股+sc profit
突破後宜家反手lc緊

我用開IB，好似複雜過TD好多，研究下先 thx!

arkk都可以做

我有用td, sc ,ib, firstrade，係得td可以 export option chain 去excel而唔需要任何programming。

ib 一定要用 python 先至可以export到option chain，而且我懷疑要比錢先至有live data。我尋日試用matlab 去羅ib data, 佢話要比 subscribe fee 先至有 live market data。

對手係其他高手……與及低手。

有啲方法係可以食到個波動，例如動盪市況買兩邊，或者搵有走勢嘅股票追蹤走勢。
或者sp長升股。
監察各個Greek,對沖走唔需要嘅Greek, 淨返需要嘅。
先了解股票或市場走勢先，再做部署

近期有懊惱於錢用嚟買股好定期權好，好股跌出價值好難忍手

最近兩年港股冇乜投資機會，所以錢用嚟做期權，都唔係淨係諗住期權。

期權只係工具
點都要睇自己判市

拎幾十萬 開間舖 都無你輸得咁快
腳踏實地啦 清

我諗過做小生意，不過最後都認為做期權小生意會搵得多過實體小生意。

期權有多種方法獲利，可以做方向，無方向，長線短線，所以會更多機會。

實體小生意 真係好惡做，你靜係租金，人工，一個月燒你五萬蚊真係話禁易，如果你個門口靚d 大d...上十萬以上絕對係基本入場。
而家香港，點做到十萬蚊生意。。。。？
認真，講緊十萬蚊生意, 講緊一日賺3,000 蚊，係賺wo, 唔係收wo...如果開鋪10 小時，一小時平均賺300 蚊。。。。唔係禁易架。

我諗過㗎，淘寶店，租倉擺貨上網賣。ebay店，亞馬遜，賣啲小眾嘢，亞洲特產，賣去歐美。甚至寫網頁唔靠平台，但冇乜優勢，真係平均每日執一二千都冇把握。太多競爭。

實體更唔掂，無人地帶都幾萬租，除咗飲食有啲機會，實體零售已經沒落。飲食又唔識。

Online shop試過，無得諗
要突圍而出，只有兩條路：你隻產品全球獨有兼且需要強勁；落重廣告，講緊每月一萬以上
點玩？

而且花好多精神時間，part time係唔可能賺錢，我又唔夠膽full time

做生意結果可能都同期權一樣，花大筆錢堅持理想，然後旁人又話你清醒吓啦。
重點係咁大個人，知道自己做嘅係咪理性，做生意都可能蝕收尾，做嘅人自己會知係咪行到落去。
正如操作上我下本年又比上半年更冷靜，遇到不如意市況，都係預計之內，唔會再忙於應付，一頭煙咁，寧願抽身，觀察，等機會。
有冇改進自己會知。

肯定唔係囉
不過都要睇人既覺悟既
玩得多過三年既人應該都知道玩呢啲有乜春風險

所以仲係度既人, 反而個膽唔會大得去邊, 唔會輸到身家
當然太細又唔會搵到食啦

散戶可能賭性重，故意忽略風險。
專業人士都可能賭性重。
亦有人計得太盡，信晒統計，忽視黑天鵝。
仲有為咗賺多啲，超出負擔範圍，最後衰於百年一遇。做short想賺多啲，槓桿加大啲，個個月執，衰一次就玩完。

我傾向搵小小錢試下， 試到賺到錢慢慢放大。

早期洗濕咗個頭，想追，越洗越濕。反而而家試方法做好細，走回頭路

你多玩long定short呀
我都係新手
希望參考下你嘅經驗

你無睇開佢， 佢short short 地架

option囉黎對沖鎖倉

其實兩樣都有，不過一句肯定啱，唔關注時間值嘅操作，長期實唔掂。而家long都long到賺時間值。

分享下點long到賺時間

今日我終於出左手... 悶左勁耐終於有動作

Long點賺時間值...

哈哈，都估到有人問。

long ditm, short atm or itm. 呢個方法書係有教。

其實咁做同一套食極少時間值嘅credit spread類似，目的係消除theta同vega嘅影響，集中喺delta嘅影響。要有呢個目的先會咁做。

有方向？侵侵情況不明，仲未知上定落喎。
A股放假港股都等緊。

有隻資源類既廢老股似有個底部，同埋佢PB / PE 都好吸引。
唔Sure 佢一定見底部，但計過d 估值model 同下面個historial low 個比率~3:1 , je 係下面跌多1 個單位就到historial low, 而上面一個似樣少少既阻力有~3 個單位上升，如果計反映估值模型，就更加大既上升空間。

雖然有跌1個單位既風險，但尼期佢個形態已經極端超賣，類似上星期HSBC 既形態，我膽粗粗做個遠少少既SP 試一試先。

我都同意睇中長線把握大，歴史低位點都抵過歴史高位。

xom?

如果你細心留意， 我係港股收市後出既， 所以唔係美股